\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Análise Estrutural Método dos Elementos Finitos}$\quad$(206270)}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1. Introdução ao método dos elementos finitos
 \\
2. Método dos deslocamentos
 \\
3. Métodos de aproximação direta do contínuo
 \\
4. Introdução ao Método dos Elementos Finitos
 \\
5. Aplicação prática em software de Elementos Finitos
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Introdução ao método dos elementos finitos
 \\
1.1. Conceitos básicos na aplicação do método dos elementos finitos na análise estrutural
 \\
1.2. Estruturação de um programa de elementos finitos e comandos básicos.
 \\

 \\
2. Método dos deslocamentos
 \\
2.1. Introdução
 \\
2.2. Sistemática do Método dos deslocamentos
 \\
2.3. Influência da variação de temperatura, deslocamento prescrito e apoio elástico
 \\
2.4. Estruturas simétricas
 \\

 \\
3. Métodos de aproximação direta do contínuo
 \\
3.1. Princípio da energia potencial
 \\
3.2. Noções de cálculo variacional
 \\
3.3. Método de Rayleigh-Ritz
 \\
3.4. Formulação dos resíduos ponderados
 \\
3.5. Método de Galerkin
 \\

 \\
4. Introdução ao Método dos Elementos Finitos
 \\
4.1. Elementos finitos unidimensionais
 \\
4.2. Elementos finitos bidimensionais
 \\
4.3. Elementos finitos tridimensionais
 \\
4.4. Coordenada dimensional e adimensional
 \\
4.5. Condensação estática de graus de liberdade
 \\
4.6. Formulação mista
 \\
4.7. Integração de Gauss
 \\
4.8. Critérios de convergência
 \\

 \\
5. Aplicação prática em software de Elementos Finitos
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(EBRARY) Hearn, E. J., Mechanics of Materials, Volume 2 : The Mechanics of Elastic and Plastic Deformation of Solids and Structural Materials. Butterworth-Heinemann. Original: 12/1997
 \\
(EBRARY) Przemieniecki, J. S. Finite Element Structural Analysis : New Concepts . American Institute of Aeronautics and Astronautics Original: 2009
 \\
(EBRARY) Zienkiewicz, O. C.; Taylor, R. L., Finite Element Method : Its Basis and Fundamentals (6th Edition), McGraw-Hill, 4th. Edition, 1998
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(EBRARY) Bhavikatti, S.S., Mechanics of Solids, New Age International.Original: 2010.
 \\
(EBRARY) Boresi, Arthur P. Chong, Kenneth P. Lee, James D., Elasticity in Engineering Mechanics (3rd Edition). Wiley. Original: 11/2010.
 \\
(EBRARY) Narasaiah, G. Lakshmi . Finite Element Analysis. BS Publications. Original: 2008 
 \\
(EBRARY) Rao, H.S.G., Finite Element Methods vs. Classical Methods. New Age International. Original: 2007
 \\
(EBRARY) Zimmerman, William B. J., Process Modelling and Simulation with Finite Element Methods. World Scientific Publishing Co. Original: 08/2004
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Mecânica dos Sólidos 2 para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

